CIA陳年文件解密：希特拉二戰10年後仍在生

歷史記載納粹德國領袖希特拉於1945年4月30日，在柏林的地堡內吞槍自殺。惟不斷有傳言指希特拉並沒有死去，而是在眾多納粹高官藏匿的南美洲隱姓埋名。美國中央情報局（CIA）近日公開一份1955年的機密文件，該密件引述情報指在二戰結束10年後，希特拉仍然在生，在哥倫比亞以「施里特爾馬伊勒」（Adolf Schrittelmayor）之名掩人耳目。

根據該份撰寫於1955年10月3日的CIA報告，當局從代號為「CIMELODY-3」的特工收到希特拉仍然生還的驚人傳聞。報告指，CIMELODY-3於9月29日，從一名居於委內瑞拉馬拉開波的舊部收到消息，該舊部稱認識一名前納粹德軍武裝親衛隊成員西特羅昂（Phillip Citroen），而西特羅昂指希特拉仍在生，他每月都會以船公司職員的身份赴哥倫比亞一次，與希特拉見面。

西特羅昂自稱，不久前曾與希特拉合照，但並無立即出示相關照片，又指希特拉於1955年1月由哥倫比亞轉赴阿根廷定居。他更說道：「只要10年過去，同盟國就無法以戰犯罪名控告希特拉。」

CIMELODY-3的舊部於當年9月28日取得有關照片，翌日向CIMELODY-3出示，以驗證「希特拉未死」這個難以置信的故事。該份機密報告附上該張照片，可見一名貌似希特拉的男子在右，相信是西特羅昂本人的男子則坐於左方，相片背面寫着「施里特爾馬伊勒，哥倫比亞通加，1954年」。

Lm